頭先係廣場衝左既巴打俾警察拉左 入嚟幫幫手

警方表示晚上大約7時30分接報，指政府總部東翼前地一項公眾活動進行期間發生混亂。警員到場，發現一批人和其他人爭執及推撞。

警方說經初步調查，拘捕兩名男子，案件列作襲擊，由中區警區刑事調查隊跟進；此外一名男子報稱不適，清醒送院檢查。

警方表示，尊重市民表達意見和言論以及集會自由，警方一貫政策是全力協助市民進行和平理性的公眾活動，同時亦有責任確保公眾安全及秩序。

頭先live個陣有巴絲話做野佢地真係有衝出去想搶咪表達意見 但轉個頭已經係在場既所謂大台友制止左但有意外受傷
班左膠即刻叫差佬嚟
有位巴打跌左落地俾左膠捉住仲受左傷
最後比差佬捉埋
希望有人有錄到片可以幫佢同指證返左膠打人在先

希望大家可以幫埋衝上大台，叫人去美領而比人打嘅巴絲

希望大家可以幫下巴絲打 唔好再比左膠抹黑

求下你哋share條片出去/直接佢屌鳩班左膠

原來係左膠叫人報驚嫁？現場太混亂唔清楚

我地周義務律師到左警署，多謝關心，
稍後會出post交代事件。

推

請問你哋係咩組織？

巴打，係咪真係左膠報驚？係嘅話呢件事要搞大佢

我地係比姚生既人拉住然後交比警方

我地只係個體人士，無任何政治背景

隹

辛苦了，一切平安。

人地大台玩和平抗議, 你走去衝, 佢地可能當你便衣黑警/共諜
唔好再痴埋佢地到, 分開仲好啦

哦

好多巴絲好盡力保護我，好感謝大家，
稍後會出post交代事件

係咪真？
你係跌左個巴打？好擔心你

( Show Blocked User - sad_but_true )

大台死全家

等領事館班巴打完左我會開post屌柒佢地
真係太過份

當時已經好多警察係到所有發生事就已經行過嚟
但左膠即刻不斷叫人拉人

左膠

巴打無事就好

我係發言個位巴打，
當初係post召集巴打集結既都係我，
被捕既巴打而家等緊保釋

蕭雲FB，點睇？

時序

＊ ＊ ＊

1. 遊行到了公廣，我訪問了王進洋，好感觸他的論述很好，於是我私下問土地正義聯盟成員阿權，會不會有時段讓本土派發言。

阿權答咪手一直呼籲市民可以攞咪發言，無分派系舉手即可。當時一切平安。

＊ ＊ ＊

2. 事實的確如此。我問阿權時，正值是一位戴著口罩，口齒不清的老伯發言。

集會早段我分心於訪問，不清楚發言情況。但到中段我也開始拍攝發言者，所以記得好清楚，咪手的確不下兩三次呼籲過，所有人都可以過嚟發言，所以上述老伯才佔去了大量發言時間。

我冇點計時，但好肯定就算該老伯不是發言最長的人，也應該可以排第二第三。後來姚松炎講了一輪，伯伯又攞咪再講一輪。

＊ ＊ ＊

3. 我本擬提早離去，但見一群戴口罩的人聚攏，料想他們或有更進取的行動，便坐下靜觀其變。

＊ ＊ ＊

4. 但我料不到行動是去攞咪。混亂中，土地正義聯盟成員吳卓恆一再喊「俾佢講」。但現場有很多上年紀的長輩，他們未必理解派系鬥爭，見到一班戴著口罩的人一擁而上，長輩會認定是對姚松炎、林芷筠不利，視之為敵。

＊ ＊ ＊

5. 我和吳卓恆勸架不果，警察介入。我轉頭向一班戴口罩的人解釋：「我知你地想講香港獨立等等嘅嘢，唔駛咁架。」但戴口罩的人似乎不明白。最終經吳卓恆等人調停，戴口罩者得以發言，他們批評了集會，集體喊香港獨立，旋即離去。

＊ ＊ ＊

6. 我很憤怒和失望，「搶走」吳卓恆手上的咪，交代我所知嘅情況。我並立即在公廣示範，攞住咪喊兩次：「香港獨立；反對中共殖民；反對新移民嚟香港。」冇問題架，同其他人一樣，平平常常咁要咪講就得架喇。

＊ ＊ ＊

7. 我好唔想上鏡（將來一定俾人 cap 圖，屌。。。），但真係好失望。我唔識遊行所有搞手，但可以用身家性命擔保，任何人無分派系，只要用平常人不亢不卑的姿態，問阿權／吳卓恆／林芷筠／姚松炎等人，要求發言，他們一定尊重。喊獨立，鬧商討，屌左膠，講乜撚都得。

＊ ＊ ＊

8. 事後我盡力詢問認識的朋友，他們都答應不會作證或指控任何人。

＊ ＊ ＊

9. 十一遊行我因事冇去。一老伯因為「香港唔獨，實變大陸」的標語，一度被阻入公廣。事後重看錄像，我見到香港眾志、民陣和獨派的成員，都有盡力保護老伯的權利。

我明白不同派系，都有一些人囿於門戶之見，結下好多惡意。但也有好多人在努力平復這些傷口。因預設的敵意刻意製造對立，殊不必要。

＊ ＊ ＊

10. 我回家後打立即打下這篇見證，冇翻查照片和錄影；冇睇其他人言論，冇兜同修飾嘅餘地。有錯請插，謝謝。

@blackpic.hk

呀姚生都幾撚仆街

叫佢食屎不知所謂
亂咁以偏概全 一搶咪就一定係獨立

Hey

係唔係想嗌獨立都好，唔緊要

問題係
現場主持一路有問有冇人想講野
有將咪交畀人
係呢個咁既情況下
突然間成堆口罩人衝出黎圍住姚松炎
現場人正常反應都係以為有人想搞事／打人啦

仲有
望清楚條片
原本兩班人已經叫做衝突完，戴口罩既人都走緊
之後行最尾條友無啦啦有多手一拳打左落周偉雄到
啲人先衝上去捉住佢
真係唔知點幫得落

1:03:53

就算最尾真係打咗佢一拳，咁一開始係咪左膠打人先？人就拉咗，但左膠仲係死口唔認佢哋有打人喎？唔都叫幫唔落？

想澄清返，我地都係岩岩先見到有口罩男郁手打人，
但係我地係冇人認識佢，事前佢亦唔係同我地一齊

如果你真係發言個位巴打
我希望你可以檢討下你地個行動 完全係多餘
明明人地就問左幾次有冇人要發言 你地唔出聲 偏偏就要去搶咪 唔係多餘係咩？
仲要俾咁多部cam影撚住你地有人打人個頭 做乜鳩？係完全冇人打壓你 冇人唔俾你地講野既情況下 你地所有反應完全係柒 不知所謂
我絕對相信你地唔係鬼唔係五毛 但你地若然係攞住獨派/本土派個名 可唔可以唔好做到咁撚柒 本土派依家係咪未夠衰？

利申：人地扯你地口罩個陣我有份幫你地擋 但我真係覺得你地好撚柒

屌你老母

呢個情況

見住個巴打比人捉左

嘩你講到咁直接
唔驚俾d 負評浸死你呀？

底撚佢死啦 唔好屈左膠打人啦 現場問哂有無人發言 你想發言你咪講囉 你衝出黎搶咪搞姚生做咩先? 姚生邊忽得罪你班人? 你撐港獨 想人聲援就係以一個咁既手段? 唔好話保皇黨見到又借題發揮啦 連上網睇live既普通市民都覺得你地搞事啦 點樣有人支持你地先?
最尾仲要一拳打人
你要玩勇武你去打鳩保皇黨 打鳩林鄭 打黑警囉 拎左膠發洩爭取到獨立爭取到民主咩?
利申係現場 睇撚住佢

咁姐係有無打人？

口罩男有

「事前」姐係幾時
佢係同你地一齊衝上去圍住姚松炎架喎

你睇下1:00:50~1:00:55 果段時間
最撚狼死就係呢條友，直情成個人係後面貼實姚松炎 箍住佢上身

有個帶口罩既男人混亂中打左另外一個人既頭一下，鏡頭影得好清楚

佢地一黎就衝上台搶咪 姚生個本能反應只係唔比佢地搶咪
跟住啊巴打捉住姚生搶走佢支咪 姚生打條毛人?
有條友直情從後cool 住姚生 唔講我以為係黑社會定搞事份子啊大佬

屌你老母黑警

係現場 影晒片 被捕風嬲口罩男 比大會人從後熊抱制服約5-10秒 其後放手比佢自行活動 約2-3秒後
佢就跳起一槌打個區議員後腦

我覺得姚生唔比咪唔可以話係本能反應
但都無理由圍住嚟搶

呢條仆街最撚狼死

岩呀 件事對大局冇幫助
一黎獨派係有發言機會 若果左膠係發言途中出手阻止 再反檯都未遲
二黎你拆大台都要搵夠人先得 但同你目標想呼籲人去美領館幫手 真係背道而馳

咁又唔一定叫姚生就係肥佬黎隻狗嘅 冷靜啲

不過左膠有份打人 交人比警察 呢班撚樣都唔係第一日既事 最鐘意篤灰維穩 2014年都領教過啦

未dq前 成個議會得佢一個講到工程問題超支 政府永遠唔敢答佢
唔通靠傳統泛民d垃圾? 唔岩你心水既全部都狗黎架啦哂氣

再補充 你班友一出個下 我完全無想過係獨派
而係覺得係臥底/黑社會
所以先有人除你地口罩

當時全世界覺得係藍絲搞事

片我有影 但清楚見到個位人兄一鎚打個勸交人後腦 驚累佢先無放上網

邊個巴打咁撚勇武，扮晒走人跟住從後扑個四眼仔一野呀？

LIHKG @ Android

儲定律師費啦，幾皮野走唔甩，仲要搵返左膠律師幫你打官司。

其實一般搞論壇有d廢老係度屌鳩我地 我地一定比埋支咪佢講 因為直播做緊live 睇我地既一定識分對錯 柒既只係班友
如果你想講港獨 講其他野 咪出聲囉 無人唔比你講
你一衝上黎就搶 同平時係街d廢老黑社會有咩分別

其實如果今次本土上台係問，點樣有後續，觀感上係會好過咁樣好多。
係現場見到土盟有成員已經專登找走埋props讓路畀你哋行，而且成場係到問有冇人想講嘢，
咁你哋再用個個機會去講，去屌左膠，如果佢哋真係咁唔畀面，唔畀你哋發言，再有衝突成件事會合理好多。唔係下下打住係港獨嘅牌頭就代表你哋做嘅嘢係一定要支持。點幫得落？係人哋大台話個個都有機會上台發言嘅情況下你哋去指責大台唔畀你講嘢？咁多鏡頭影住個個口罩男打周偉雄都可以係媒體左膠？試想下周偉雄打到勁大聲「啪」一聲，而黃衫男一睇片就似係搶口罩，係記者你會寫邊個打人？同埋，大台一直都係前面，無叫過警察入來。係後排一啲「和理非」不可嘅阿公阿婆叫警察入來，咁又可以賴落大台到？
我想講係左翼入面有好多唔同嘅人都盡力同你哋溝通，而睇片都見到有巴打知道大台係會畀咪佢哋嘅時候，個態度係溫和咗好多，見到搞手話本身打人個巴打係之前無見過，其實成件事係有啲慘。

如果係真 樓主果班人好令人失望 柒到唔敢睇

睇錯唔係樓主

睇facebook班人以為巴打們係黑警啲鬼
所以佢地先咁撚激又扯口罩又盛

你地一齊行動就係代表同一伙
而家走黎割席
有得行動就要負責
邊個叫你地咁型走去圍人想拎人支咪
就算佢唔係同你地一齊, 你地都要負責
唔可以推卸責任

又知人地等緊保釋
仲話事前唔識佢, 搵鬼信

絕對係
係去到大會係咁調停 大家奇怪 先知唔係黑警
但果時你地已經打左個區議員

要講一開始
係你地上台擒人先
屌你老味仲未明個下動作幾令人以為係黑警/藍絲

所以今次依單野唔可以賴班左膠仆街報警呀扯口罩呀
只係因為佢哋由始至終(even去到而家依刻)都以為樓主班人係鬼，睇facebook都睇到佢地幾激動
雖然今次樓主做得有啲失策
不過始終好respect你哋夠膽企出嚟肯承擔
感謝你地
但下次要諗周詳啲啦同埋唔好再同啲唔識嘅人一齊

佢果下真係好反感
轉身係背後打人

上面仲要割席話唔識佢, 簡直好樣衰

總之記住，市民有保持緘密權利。

1. 已經有律師保釋佢

2. 從來無人唔比講嘢，人哋問咗好多次

3. 左膠已講明唔會指證任何人

唔好一個二個小小嘢就上晒腦
今次獨派柒到有幾幫唔落就自己知
咁都仲掛住屌人就係戇鳩
柒夠就唔好再柒落去了唔該

咪撚話我係五毛係鬼
我頭先有幫搶咪嘅人搵被捕支援
而家仲喺出面留守緊